人民日報海外版：示威是對香港經濟「自殺式襲擊」

反對修訂《逃犯條例》爭議不息，《人民日報》海外版昨日（17日）在頭版發表題為〈莫讓香港經濟承受「自殺式襲擊」〉的評論員文章，形容近兩個月的示威活動是「自殺式襲擊」，嚴重打亂香港發展步調，重創香港的國際形象。

文章指出，持續了兩個月的騷亂，是香港部分不明真相的人被激進暴力分子裹挾，被內外反華勢力煽惑，自亂陣腳，自毀長城，自殘自傷，使零售業銷售下滑，投資者心生疑慮，香港國際形象遭遇重創。

文章表示，暴力分子在街頭縱火、襲警及打人的畫面，給香港良好的法治形象塗上污點，令香港數十年來打造的「最自由營商環境」等金字招牌蒙上濃重陰影；若法治無存，經濟發展自然無從談起，世界金融中心的地位也將不保。

文章又稱，在面對亞洲金融危機等外部挑戰時，香港社會同心協力，中央鼎力支持，局勢再難也終化險為夷；說香港唯有利用「背靠祖國、面向世界」的優勢，捉住粵港澳大灣區建設及「一帶一路」等機遇，才能再創輝煌，解決房價居高不下及年輕人發展空間受限等結構性問題。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

noted

屈唔到恐怖份子就屈埋啲唔關事嘅嘢

我地就係要攬炒，吹啊

[香港淡奶] 屬於香港人嘅Timeline上線喇

示威不是，出老解才是

是對全中國

點呀，我好矛盾，恐怖份子定乜。

wfc

即係攬炒？

失去自由香港經濟直頭係「壽終正寢」

支支支支 ：
被姦者自殺式攬炒不理智，
呼籲安靜維持體位迎合！

攬炒
重建香港

班北佬開始明白咩叫攬炒

攬炒

開宗明義,攬炒。

認住呢條柒頭

未撚見過5毛咁撚廢

Btw

係啊，攬炒

唔係咩叫攬炒姐

開始轉口風